\myChapter{Resultados}\label{chap:resultados}
\minitoc\mtcskip
\vfill

\lettrine {D}{espués} de realizar las pruebas pertinentes al Middleware desarrollado en este proyecto, se comentarán los resultados de dichas pruebas y se sacarán conclusiones lógicas en función de estos sobre el comportamiento y funcionamiento del sistema implementado. Los resultados serán mostrados mediantes gráficas o tablas estadísticas con valores empíricos sacados en tiempo real en simulaciones de comunicaciones del sistema.

 
\section{Resultados de las Pruebas de Búsqueda de Valores Óptimos}
A continación se expondrán los resultados para las distintas versiones del Middleware para las Pruebas de Búsqueda de Valores Óptimos, al finalizar estas pruebas y mediante los resultados obtenidos se verá cual es la mejor combinación para cada una de las versiones.

\subsection{Pruebas sobre la Versión con Round Robin}
Para llevar a cabo las pruebas sobre la versión con Round Robin, en los hilos de acceso a la cola principal de envío, se irán haciendo combinaciones de los parametros TIMEBETWEENPACKETS y TIMETODESPATCHQUEUE, también se irán mostrando el tiempo total desde que el sistema recibe el primer paquete hasta que envía el último para cada combinación en los casos en que la perdida de paquetes no sea significativa, si es signifactiva se mostrarán las estadísticas pero no el tiempo ya que no valdrá como combinación válida para comparar.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.05 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 8.43 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 4.27 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 1.77 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.005 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 55.79 segundos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.0025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 30.8 segundos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.001 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 15\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.



\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.05 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.025, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 8.51 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.025, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 4.89 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.025, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 1.77 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.005 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.025, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 55.9 segundos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.0025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.025, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 40.26 segundos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.001 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.025, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 55\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.01}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.05 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.01, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 11.2 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.01}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.01, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 10\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.01}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.01, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 10\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.01}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.005 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.01, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 5\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.01}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.0025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.01, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 40\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.01}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.001 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.01, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 65\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.005}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.05 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 11.2 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.005}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 40\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.005}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 50\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.005}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.005 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 60\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.005}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.0025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 75\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.005}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.001 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 90\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.05 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 10.7 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 40\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 70\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.005 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 80\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.0025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 70\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.095 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 95\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.


\subsection{Pruebas sobre la Versión con TDMA}
Para llevar a cabo las pruebas sobre la versión con TDMA, en los hilos de acceso a la cola principal de envío, se irán haciendo combinaciones de los parametros TIMEBETWEENPACKETS y TIMETODESPATCHQUEUE, también se irán mostrando el tiempo total desde que el sistema recibe el primer paquete hasta que envía el último para cada combinación en los casos en que la perdida de paquetes no sea significativa, si es signifactiva se mostrarán las estadísticas pero no el tiempo ya que no valdrá como combinación válida para comparar.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.05 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, aunque este tiempo es variable en función del reparto de tiempos del TDMA, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 8.21 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.025 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, aunque este tiempo es variable en función del reparto de tiempos del TDMA, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 4.24 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, aunque este tiempo es variable en función del reparto de tiempos del TDMA, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 1.72 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.005 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.005, aunque este tiempo es variable en función del reparto de tiempos del TDMA, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 1.25 minutos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.01 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.0025, aunque este tiempo es variable en función del reparto de tiempos del TDMA, se obtiene un tiempo total desde que el primer paquete entra en el sistema hasta que el último paquete sale de este de 33.34 segundos y una probabilidad tanto de perdida de paquetes como de envio del 0\% en ambos casos.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.05}
Para un tiempo entre envio de cada paquete igual a 0.001 segundos y tiempo de acceso a la cola o de despacho de turnos igual a 0.05, una probabilidad de perdida de paquetes recibidos en torno al 10\%, la probabilidad de perdida de paquetes enviados se mantiene al 0\%. No se ha medido el tiempo debido a que se ha considerado una perdida excesiva de paquetes y será descartada esta combinación como una de las posibles a comparar.

GRAFICA.


\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.01}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.01}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.01}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.01}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.01}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.01}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.005}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.005}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.005}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.005}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.005}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.005}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.05 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.025 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.01 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.005 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.0025 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}

\subsubsection{TimeBetweenPackets = 0.001 y TimeToDespatchQueue = 0.0025}


\subsection{Pruebas sobre la Versión Normal}


\subsection{Comparación de Resultados entre las Todas las Versiones}


\section{Resultados de las Pruebas de Inyección de Errores}

\subsection{Pruebas sobre la Versión con Round Robin}


\subsection{Pruebas sobre la Versión con TDMA}


\subsection{Pruebas sobre la Versión Normal}


\subsection{Comparación de Resultados entre las Todas las Versiones}


\section{Resultados de las Pruebas de Variación de Carga}
	
\subsection{Pruebas sobre la Versión con Round Robin}


\subsection{Pruebas sobre la Versión con TDMA}


\subsection{Pruebas sobre la Versión Normal}


\subsection{Comparación de Resultados entre las Todas las Versiones}